改頭條河蟹催生明報工會

改頭條河蟹催生明報工會

港聞

【本報訊】有58年歷史的《明報》從2014年開始經歷一段不尋常時期。連串人事異動、前總編輯遇襲、兩度撤換頭版，令這間老牌新聞機構多次變成新聞主角。

盼合力守住新聞自由

「記者唔想成為新聞主角。」明報職工協會主席曾錦雯（圖）憶述近年《明報》風雨有所感慨。2014年初，接任總編輯一年多的劉進圖突被調任，「公司人事任命一直清晰，尤其總編接任安排有一貫安排」，事件觸發員工疑慮，組織工會前身的關注組跟進，不久劉更在街頭被斬。
接任的馬來西亞《南洋商報》前總編鍾天祥，任內發生兩次改頭條風波，先有《明報》編務董事呂家明修改7.1遊行報道，翌年再有鍾天祥「河蟹」六四報道風波。至去年執行總編輯姜國元（筆名安裕）突被以節流為由解僱，過百員工默站，專欄作家開天窗表不滿，曾指「管理層嘅解釋唔係真正理由，有啲事始終冇答案」。
曾錦雯稱過去政治形勢再起伏都未致《明報》近年的異動，背後有否干預，不會有清楚答案。但連串事件催生員工組織工會，合力守住新聞自由。
■記者鄭啟源

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

回歸後新聞界大事紀

港聞 6小時前

施永遠：港台變喉舌嘥納稅人錢

港聞 6小時前

被炒李慧玲：商台向梁跪低

港聞 6小時前

回到英殖時︰中方組臨立會自行立法

港聞 6小時前

回歸百科︰【阿燦／港燦】

港聞 6小時前

【香港20年】新聞自由跌至73位新低紅色資本操控31%港傳媒

港聞 6小時前